---
title: 'Música y Desarrollo 1'
date: '2019-02-19'
description: 'Música Desarrollo'
type: 'linux'
tags: ["Música","Desarrollo","Programación","GNU/Linux"]
category: ["Linux"]
img: 'https://i.postimg.cc/fyRSfK8k/00-program-music.png'
authors: ["tanomarcelo"]
---
-------------------------------------------------------------------------
### _Palabras Reservadas_ en el contexto de esta entrada:

_Cacharra:_ Máquina electrónica capaz de almacenar información y tratarla automáticamente mediante operaciones matemáticas y lógicas controladas por programas informáticos.

_Garfios:_ Dedos de la mano.
_________________________________________________________________________
## Sonidos y Código.
##### Sonidos.

Cita el antiquísimo lema: _La Música es el poncho del Alma._

Cita un escrito contemporáneo alojado en las pampas del saber con _quizá_, el mayor raconto de Parroquianos Visitantes ([Wikipedia](https://es.wikipedia.org/wiki/M%C3%BAsica)), que el arte de las _musas_ no es otra cosa que:

 * _El arte de organizar sensible y lógicamente una combinación coherente de sonidos y silencios respetando los principios fundamentales de la melodía, la armonía y el ritmo, mediante la intervención de complejos procesos psicoanímicos_.

A finales de noviembre de 1.862, de la unificación corpórea resultante, llegaba al terráqueo planeta valle de lágrimas Albertito Williams, que años después se cargaría de un plumazo a la antes citada definición, como si _La Wiki_ no le fuese a importar.

Cosas de Algunos.
<br>
Vaya Uno a saber.

{{< img src="https://i.postimg.cc/KvKDXG5j/Alb-Williams-00.jpg" >}}

Williams dijo:

* La Música es el arte de combinar sonidos.

Listo. Marcha con fritas. A otra cosa.

<##### Código.

Con el tiempo, la manipulación de datos hizo aterrizar en nuestras vidas a toda una caterva de aparetejos dedicados a tal fin.
<br>
Por esas cosas de la curiosidad, cuando empezaron las averigüaciones, descubrimos que las _cacharras_ tocaban música. Muchos nos quedamos tiesos escuchando.
<br>
Claro, habrá unos cuantos a quienes este contexto le parezca cuento chino, pero es que _¡Mího!_ no todos somos ciudadanos de la _era del jostick_.

Y asi fue que el paso de los dias nos trajo otra caterva, pero esta vez de _Animales del Conocimiento y el Trabajo duro_. Gente con una disciplina a prueba de balazos, algunos instruídos incluso, en la época anterior al transistor.

* Dennis Ritchie.
* Ken Thompson.
* Richard Stallman.
* Linux Torvalds.

Por nombrar algunos.
<br>
Son exponentes aplaudibles por donde se los mire.
<br>
Escribiendo código, estos Tipos aguantaron la parada hasta hacer crecer al Pingüino.
<br>
Sin dejar de mencionar a los cientos de miles que también escribieron su cuota de código, aportando desde el anonimato

El tiempo continuó su obra maestra, y finalmente aqui nos encontró.
Clavando los _garfios_ en el teclado para escribir esta entrada y Uds. leyendo frente a la pantalla.

Hombre o Mujer que lee estas líneas, has de saber que existe en la web, un lugar donde se alojan sonidos compuestos por Anónimos. Gente tan creíble y de todos los días como Vos y como Yo.

El sitio web en cuestión se hace llamar _[musicforprogramming](https://musicforprogramming.net/)_.

{{< img src="https://i.postimg.cc/fyRSfK8k/00-program-music.png" >}}

Con un _Estilo Editor de Código Fuente Moderno_, el diseño de la página ya da una idea de el tipo de sonidos que alli se alojan.
<br>
Aunque ya se sabe que sobre gustos no hay ni habrá nada escrito, comparto sobre la existencia de este sitial, ya que a los sets de Música aquí alojados los escucho cada vez que llevo a cabo una tarea rutinaria en la _cacharra_.

Dicen los Pibes de _[musicforprogramming](https://musicforprogramming.net/)_ acerca de su gestión:

{{< img src="https://i.postimg.cc/2ySTLnv7/about-musicforprogrammers.png" >}}


>
A través de años de prueba y error: saltando en las emisoras de radio por Internet, reproduciendo nuestras colecciones de música en forma aleatoria o simplemente repitiendo álbumes solos, hemos encontrado que la música más efectiva para ayudar a los períodos prolongados de concentración intensa tiende a tener una mezcla de las siguientes cualidades:
>
+ Drones
+ Grabaciones de campo
+ Vaguedad (hipnagogia)
+ Texturas sin ritmo.
+ Acordes menores complejos
+ Música antigua (barroca, laúd, clavecín).
+ Muy pocos tambores o voces.
+ Arpegios sinteticos
+ Impresionante / desalentador / presentimiento
+ Paredes de reverb
>
La música que posee estas cualidades a menudo puede proporcionar la cantidad justa de interés para ocupar las partes de su cerebro que de lo contrario se dejarían libres para vagar y conducir a la distracción durante su trabajo.

En la parte inferior del sitio, hace acto de presencia la opción: {{< img src="https://i.postimg.cc/sD20MC4C/switch-theme-negro.png" >}}

Cuya misión en esta vida es la de cambiar la apariencia, por lo que una vez pulsado, el sitio se verá asi:

{{< img src="https://i.postimg.cc/xjL96Hw1/switch-theme-mfp.png">}}

En la misma parte inferior, hacen fila un par de links mas, que aportan:

+ El código usado para construir el sitio.
+ Los Créditos.
+ La dirección para tenerlos en un lector de noticias.

{{< img src="https://i.postimg.cc/ZK1g2D6k/parte-inferior-mfp.png" >}}

En una próxima Entrada, vamos a echarle un ojo a la reproducción de estos -y otros- audios en estas _cacharras_.

Por si te querés pegar una vuelta, [aqui](https://t.me/comunidadsoftwarelibre) nos juntamos todos los dias.

Nos leeremos luego.
